[
    {
        "question": "যুদ্ধের আগে আমাদের কোন গাড়ী ছিল না",
        "words": {
          "4": "no",
          "1": "a",
          "3": "war",
          "2": "had",
          "5": "before",
          "6": "did",
          "7": "car",
          "8": "have",
          "9": "the",
          "10": "not",
          "11": "we",
          "12": "after"
        },
        "answers":[[11,6,10,8,1,7,5,9,3],[11,2,4,7,5,9,3],[5,9,3,11,2,4,7],[5,9,3,11,6,10,8,1,7]]
    },
    {
        "question": "যুদ্ধের আগে আমাদের কি কোন গাড়ী ছিল না ?",
        "words": {
          "4": "not",
          "1": "a",
          "3": "war",
          "2": "had",
          "5": "before",
          "6": "did",
          "7": "car",
          "8": "have",
          "9": "the",
          "10": "no",
          "11": "we",
          "12": "was",
          "13": "do",
          "14": "after"
        },
        "answers":[[6,11,4,8,1,7,5,9,3],[6,4,11,8,1,7,5,9,3]]
    },
    {
        "question": "যুদ্ধের পরে তাদের খুব বেশী টাকা ছিল না",
        "words": {
          "4": "not",
          "1": "money",
          "3": "war",
          "2": "have",
          "5": "after",
          "6": "lot",
          "7": "had",
          "8": "of",
          "9": "did",
          "10": "the",
          "11": "they",
          "12": "no",
          "13": "much"
        },
        "answers":[[11,9,4,2,6,8,1,5,10,3],[11,9,4,2,13,1,5,10,3],[11,7,4,13,1,5,10,3],[11,7,4,6,8,1,5,10,3]]
    },
    {
        "question": "যুদ্ধের পরে তাদের কি খুব বেশী টাকা ছিল না ?",
        "words": {
          "4": "not",
          "1": "money",
          "3": "war",
          "2": "they",
          "5": "after",
          "6": "lot",
          "7": "had",
          "8": "of",
          "9": "did",
          "10": "the",
          "11": "have",
          "12": "no"
        },
        "answers":[[9,2,4,11,6,8,1,5,10,3],[9,4,2,11,6,8,1,5,10,3]]
    },
    {
        "question": "আমি ছাদটির নীচে ছিলাম",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "roof",
          "3": "below",
          "2": "under",
          "5": "am",
          "6": "the",
          "7": "is",
          "8": "was",
          "9": "above",
          "10": "had"
        },
        "answers":[[4,8,2,6,1]]
    },
    {
        "question": "আমরা নদীটির ডানদিকে ছিলাম",
        "words": {
          "4": "we",
          "1": "right",
          "3": "river",
          "2": "was",
          "5": "the",
          "6": "of",
          "7": "were",
          "8": "the",
          "9": "in",
          "10": "on",
          "11": "side",
          "12": "river's",
          "13": "left"
        },
        "answers":[[4,7,10,5,1,11,6,8,3],[4,7,10,8,1,11,6,5,3]]
    },
    {
        "question": "২০১০ সালে তুমি ধনী লোক ছিলে",
        "words": {
          "4": "2010",
          "1": "rich",
          "3": "was",
          "2": "in",
          "5": "you",
          "6": "man",
          "7": "at",
          "8": "were",
          "9": "on",
          "10": "a",
          "11": "the"
        },
        "answers":[[5,8,10,1,6,2,4],[2,4,5,8,10,1,6]]
    },
    {
        "question": " সে তখন তার আসনে বসেছিল",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "his",
          "3": "then",
          "2": "had",
          "5": "sit",
          "6": "in",
          "7": "at",
          "8": "on",
          "9": "seat",
          "10": "was",
          "11": "is",
          "12": "were"
        },
        "answers":[[4,10,8,1,9,3],[3,4,10,8,1,9]]
    },
    {
        "question": "তখন তার বয়স ৫২ বছর ছিল",
        "words": {
          "4": "52 years",
          "1": "she",
          "3": "her",
          "2": "of",
          "5": "then",
          "6": "old",
          "7": "was",
          "8": "age"
        },
        "answers":[[5,1,7,4,6],[5,3,8,7,4],[1,7,4,6,5],[3,8,7,4,5]]
    },
    {
        "question": "তারা সকালবেলায় তাদের বাড়ীতে ছিল",
        "words": {
          "4": "they",
          "1": "there",
          "3": "morning",
          "2": "house",
          "5": "in",
          "6": "were",
          "7": "their",
          "8": "the",
          "9": "in",
          "10": "was",
          "11": "at"
        },
        "answers":[[4,6,9,7,2,5,8,3],[4,6,5,7,2,9,8,3],[9,8,3,4,6,5,7,2],[5,8,3,4,6,9,7,2]]
    },
    {
        "question": "সুমিত এবং দীপিকা সব সময়েই অভিজিতের বন্ধু ছিল",
        "words": {
          "4": "Abhijits'",
          "1": "Sumit",
          "3": "Dipika",
          "2": "Abhijit’s",
          "5": "were",
          "6": "and",
          "7": "always",
          "8": "friend",
          "9": "was",
          "10": "friends",
          "11": "had",
          "12": "ever"
        },
        "answers":[[1,6,3,5,7,2,8],[1,6,3,5,7,2,10]]
    },
    {
        "question": "মেঘগুলি পাহাড়ের উর্দ্ধে ছিল",
        "words": {
          "4": "clouds",
          "1": "mountain",
          "3": "on",
          "2": "above",
          "5": "was",
          "6": "the",
          "7": "were",
          "8": "the",
          "9": "mountain's",
          "10": "was",
          "11": "over"
        },
        "answers":[[8,4,7,2,6,1],[6,4,7,2,8,1]]
    },
    {
        "question": "আমাদের দেশের সাধুরা মহান ছিলেন",
        "words": {
          "4": "saints",
          "1": "country",
          "3": "great",
          "2": "our",
          "5": "was",
          "6": "country's",
          "7": "of",
          "8": "were",
          "9": "the",
          "10": "grate"
        },
        "answers":[[9,4,7,2,1,8,3],[2,6,4,8,3]]
    },
    {
        "question": " অনুষ্ঠানটি রবিবার সন্ধ্যা ৭ টায় ছিল",
        "words": {
          "4": "the programme",
          "1": "evening",
          "3": "Sunday",
          "2": "the",
          "5": "was",
          "6": "7",
          "7": "on",
          "8": "at",
          "9": "in",
          "10": "had",
          "11": "PM"
        },
        "answers":[[4,5,7,3,8,6,9,2,1],[4,5,7,3,8,6,11],[4,5,8,6,11,7,3],[4,5,8,6,9,2,1,7,3]]
    },
    {
        "question": "সকাল ৬ টার আগে এবং রাত ১১ টার পরে কোন ট্রেন ছিল না",
        "words": {
          "4": "train",
          "1": "after",
          "3": "there",
          "2": "before",
          "5": "were",
          "6": "no",
          "7": "6 am",
          "8": "11 pm",
          "9": "and",
          "10": "not",
          "11": "was",
          "12": "the",
          "13": "to"
        },
        "answers":[[3,11,6,4,2,7,9,1,8],[6,4,11,2,7,9,1,8],[6,4,11,3,2,7,9,1,8]]
    },
    {
        "question": "সকাল ৬ টা থেকে রাত ১১ টার মধ্যে অনেক ট্রেন ছিল",
        "words": {
          "4": "trains",
          "1": "much",
          "3": "there",
          "2": "more",
          "5": "were",
          "6": "11 pm",
          "7": "6 am",
          "8": "between",
          "9": "and",
          "10": "many",
          "11": "was",
          "12": "to"
        },
        "answers":[[3,5,10,4,8,7,9,6],[10,4,5,8,7,9,6],[10,4,5,3,8,7,9,6]]
    },
    {
        "question": "পুকুরের মধ্যে কোন জল ছিল না",
        "words": {
          "4": "their",
          "1": "water",
          "3": "there",
          "2": "inside",
          "5": "not",
          "6": "the",
          "7": "was",
          "8": "pond",
          "9": "no",
          "10": "had"
        },
        "answers":[[3,7,9,1,2,6,8],[9,1,7,2,6,8],[2,6,8,3,7,9,1],[9,1,7,3,2,6,8],[9,1,7,3,2,6,8]]
    },
    {
        "question": "কিন্তু তার বাইরে ব্যাঙগুলি ছিল",
        "words": {
          "4": "there",
          "1": "frogs",
          "3": "it",
          "2": "were",
          "5": "but",
          "6": "outside",
          "7": "had",
          "8": "was",
          "9": "have",
          "10": "their"
        },
        "answers":[[5,4,2,1,6,3],[5,1,2,6,3],[5,1,2,4,6,3],[5,6,3,4,2,1]]
    },
    {
        "question": "সব গল্পগুলিই ভূতের ছিল",
        "words": {
          "4": "stories",
          "1": "ghosts",
          "3": "was",
          "2": "the",
          "5": "about",
          "6": "all",
          "7": "are",
          "8": "of",
          "9": "were",
          "10": "in",
          "11": "on"
        },
        "answers":[[6,2,4,9,5,1],[6,4,9,5,1],[6,2,4,9,11,1],[6,4,9,11,1]]
    },
    {
        "question": "তারা কেউই দলের সঙ্গে ছিল না",
        "words": {
          "4": "they",
          "1": "none",
          "3": "team",
          "2": "of",
          "5": "the",
          "6": "were",
          "7": "them",
          "8": "with",
          "9": "was",
          "10": "not",
          "11": "every one",
          "12": "for"
        },
        "answers":[[1,2,7,9,8,5,3]]
    },
    {
        "question": "আমরা দুজনেই আমাদের বিছানায় ছিলাম",
        "words": {
          "4": "both",
          "1": "we",
          "3": "beds",
          "2": "us",
          "5": "our",
          "6": "were",
          "7": "of",
          "8": "on",
          "9": "in",
          "10": "was",
          "11": "two of"
        },
        "answers":[[4,7,2,6,8,5,3],[4,7,2,6,9,5,3],[1,4,6,8,5,3],[1,4,6,9,5,3]]
    },
    {
        "question": "তোমরা সবাই খেলাতে দেরীতে এসেছিলে",
        "words": {
          "4": "your",
          "1": "late",
          "3": "match",
          "2": "all",
          "5": "was",
          "6": "the",
          "7": "of",
          "8": "were",
          "9": "for",
          "10": "you",
          "11": "play",
          "12": "delay"
        },
        "answers":[[2,7,10,8,1,9,6,3],[10,2,8,1,9,6,3]]
    },
    {
        "question": "তাদের প্রত্যেকেই ভাল ছিল",
        "words": {
          "4": "they",
          "1": "good",
          "3": "them",
          "2": "were",
          "5": "of",
          "6": "was",
          "7": "everyone",
          "8": "well",
          "9": "all"
        },
        "answers":[[7,5,3,6,1]]
    }
]